+++
title = "为用户添加角色"
description = "为指定的用户添加角色。"
weight = 5
+++

平台管理员可以为自己账号之外的指定的用户添加角色，使用户拥有相应角色的权限。

**说明**：仅拥有平台管理员角色的用户具有为其他用户添加角色的权限。且不支持管理自己的账号的角色。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **用户角色管理** > **用户管理**，进入用户列表页面。

3. 单击待添加角色的 ***用户名称***，进入用户详情页面。

4. 下拉至 **角色列表** 区域，单击 **添加角色** 按钮。

5. 在弹出的添加角色对话框中，单击 ![](/img/00add.png) 按钮，为用户添加一个角色记录。

	**说明**：可通过重复单击 ![](/img/00add.png) 按钮操作，为用户添加多个角色。

6. 单击 **角色名称** 下拉选择框，并选择一个待添加的系统角色或自定义角色。

	**说明**：
	
	* 相同的角色只能为同一用户添加一次，用户已有的角色在下拉选择框中显示不可选；
	
	* 选中角色后，会根据角色的实际工作空间进行判断，并在 **添加角色** 对话框中角色的右侧展现项目或项目和命名空间下拉选择框。

7. 当角色为项目或命名空间类型的角色时，分别单击 **项目**、**命名空间** 下拉选择框，选择权限要分配的项目名称或命名空间名称。
	

6. 单击 **添加** 按钮，即可为用户添加相应的角色。
